職訓局：強烈要求開死因庭

職訓局：強烈要求開死因庭

有學生質疑知專沒公開完整CCTV片段，日前大肆破壞校園。

【本報訊】職業訓練局（VTC）昨就該校15歲學生陳彥霖浮屍事件再發聲明，表示對其死訊感到痛心，強烈要求盡快召開死因庭，並重申早前公開的CCTV片段全屬真確，沒有刪改任何片段。有律師認為，死者學校想釐清事件，律政司、警方及死因庭應考慮VTC相關要求。有立法會議員則指，各持份者都可去信死因裁判官要求開庭，即使死因裁判官拒絕，亦可向高等法院申請下令開庭，律政司司長亦有權要求開庭。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

重申無刪改片段

聲明稱，對彥霖逝世感到痛心，期望了解事實真相以慰亡靈，並指所有片段全屬真確，「因應保障私隱要求，不能展示CCTV中不相關人士的容貌」，但確保沒有刪改任何片段。校方強烈要求盡快召開死因庭，以釐清事實真相，又指已保留CCTV紀錄，若執法機構批准或能豁免其法律責任，願意提供全段CCTV片段。

《蘋果》翻查《死因裁判官條例》，當中列明與死者「有適當利害關係」包括死者家人、醫生、遺產繼承人、工會等，可要求召開死因庭，但「學校」並沒有包括在內。不過，法例賦予死因裁判官決定權，容許「基於死者死亡的情況所涉的某一利害問題，而應視為有適當利害關係的人」，亦有權要求召開死因庭。

本身是律師的教協副會長莊耀洸表示，VTC能否以學校角色成為「有適當利害關係的人」，並要求召開死因庭是「有得拗」，考慮因素之一是從現有證據所知，案發時彥霖已經離開VTC校園範圍。但他認為，律政司、警方及死因庭應主動考慮VTC的強烈要求，「當死者嘅學校都有嘢想釐清、唔確定，更應該要查」。

本身是律師的民主黨立法會議員涂謹申估計，由於警方調查仍在進行中，相信死因裁判官應仍未決定是否開庭，但死因裁判官早前批准將彥霖遺體火化，或已有死因無可疑的初步結論。他又指，各持份者都可去信死因裁判官要求開庭，即使死因裁判官拒絕，亦可向高等法院申請下令開庭，而律政司司長亦有權要求開庭。

■記者周 婷、鄧力行

上一則
上一則
學界促知專交代真相

下一則
下一則
警方轉軚 不反對田總10K賽

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

麻煩大家幫我推多次上熱門！

等我為大家回憶下決定1020去定唔去[2]

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

輸出革命文宣圖：

又係一個無人做嘢由得你死嘅機構
支持手足

整好哂cctv片段就扮好人，CLS